---
uuid:             a6c920d1-5212-4c93-9329-c3d5559b97ca
layout:           post
title:            电影：机械姬
slug:             movie-ex-machina
subtitle:         null
date:             '2015-05-18T08:11:42.000Z'
updated:          '2015-07-31T07:03:14.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - movies

---


[豆瓣链接](http://movie.douban.com/subject/4160540/)。

> 图灵测试：被测试的有一个人，另一个是声称自己有人类智力的机器。测试时，测试人与被测试人是分开的，测试人只有通过一些装置（如键盘）向被测试人问一些问题，这些问题随便是什么问题都可以。问过一些问题后，如果测试人能够正确地分出谁是人谁是机器，那机器就没有通过图灵测试，如果测试人没有分出谁是机器谁是人，那这个机器就是有人类智能的。

通过图灵测试便能够说明机器拥有人类智能吗？这就分为**弱人工智能**和**强人工智能**，分别认为机器智能只是一种模拟智能和机器确实可以有真正的智能。

> 中文屋子：中文屋子是模拟图灵测试。西尔勒博士（扮演计算机中的CPU）在一个封闭的房子里，有输入和输出缝隙与外部相通。输入的是中文问题，而他对中文一窍不通。房子内有一本英语的指令手册（相当于程序），从中可以找到相应的规则。他按照规则办事，把作为答案的中文符号写在纸（相当于存储器）上，并输出到屋子外面。这样，看起来他能处理输入的中文问题，并给出正确答案（如同一台计算机通过了图灵测试）。

在中文屋子的测试中，虽然西尔勒博士能够给出给定中文的英语翻译，可是西尔勒博士仍然是不懂中文的。所以，通过了图灵测试的机器，虽然能够像人一样作出回答，可是却还不具有人的智能，也就是还是弱人工智能。

而这部片子便是要测试机械姬“夏娃”是不是具有“强人工智能”，能不能通过她的“父亲”尼顿所设计下来的“图灵测试”。

测试的方法是尼顿找来“好孩子”男主，让“夏娃”以为这是她逃出实验室的唯一机会，看“夏娃”如何布局，如何诱惑男主进入陷阱，如何让男主实施行动帮助他离开。

要通过测试，“夏娃”不仅需要有“生存意识”，意识到自己不离开实验室，那么终有一天会由于版本升级而被废弃，而且在实验室里也毫无自由可言，其次，夏娃还需要操纵人，操纵有智能的人类。

可以说“夏娃”从头到尾都像一个非常聪明的人一样行动，行动的目的性明确，很快便让男主相信那是一个“人”，很快男主便由于同情而付出帮助的行动。

而“夏娃”的成功比较偶然，尼顿的失败是太小看男主，以为男主的一切行动都在他的掌握之中。

最终，人的失败是因为一时大意，机械的成功也是因为一时侥幸。



